## Описание программы

Программа реализует **алгоритм Дийкстры** для взвешенного графа. В коде реализован относительно удобный построчный ввод значений графа, позволяющий пользователю вводить минимум данных.

[Подробное описание алгоритма.](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D0%94%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B)

Пример кода:
```
ind_path = node1,
        path = graph[node1]
        for k in range(node1 + 1, node2 + 1):
            for j in range(node1 + 1, node2 + 1):
                prev_path = path[j]
                path[j] = min(path[j], path[k] + graph[k][j])
                if path[j] != prev_path:
                    idx.append((k, j))
```
### Алгоритм работы

Порядок действий при работе с программой:
* Ввести **количество вершин** в графе
* Ввести построчно значения **верхней треугольной матрицы** графа
* Ввести номер **начального** и **конечного** узла, между которыми требуется найти кратчайшее расстояние.

В конце программа выведет *кратчайшую длину пути между вершинами графа* и *номера вершин, которые составляют этот путь*.

### Возможные изменения кода

Вы *можете* вносить собственные изменения в код программы. Автор может выделить две вещи, которые *можно* изменить:
* [ ] Оптимизация кода
* [ ] Использование менее громоздких записи

Автор **не несет последствий** за потенциальные поломки алгоритма вследствие изменения исходного кода.


Фото автора, считающего $`100^много`$ в уме
![alt Автор программы (работает)](https://external-preview.redd.it/KKQXy0rszoFRWfeimPxXsjlj1OkxRBd7icj6qbbZueM.jpg?auto=webp&s=243cc24c374fb76f45c1fd1316ab7eeb71c4c634)
